Nolan既Interstellar 其實係有Hidden Message

我發現佢同出埃及記都有相似既地方

就係人面對生存困境，前無去路(埃及人迫害，前面又有紅海/地球資源耗盡，又無方法搵到延續人類文明既方法)

神/高維度生物/外星人

因為出於對人既憐憫，

使用超乎人類邏輯既神力(分紅海/係木星旁製造出蟲洞)

有無巴打有留意

黑洞呢

諗唔到 有無諗法

我只係知道同拉薩路個故事呼應
是咪好廢

叮噹都係喎

on9耶撚
駁都費時

你唔鐘意個故事姐

係點

唔係話蟲洞其實係未來既人類整出黎嫁咩

我留意到你係死耶撚

隱喻耶穌救世既MOS上果陣，都惹黎教會反感，話耶和華唔主張以暴易暴，

我覺得教會就最虛偽，出埃及記既摩西咪又係借神既力量殺埃及人。

救希伯來人係出於憐憫，就殺埃及人，虛偽。

有神論者出晒名偽善架啦

希伯來人係天選之人，係聖經嘅主角喎。而且上帝不嬲喺舊約都勁暴力，只係新約寫到上帝好仁慈又剩。

屌你，大把科幻片都係咁架啦
下下都關耶蘇事咩

耶撚嘅鑿附會都出晒名

有相似性，咪估下係咪有隱喻囉

睇電影係咁先好玩嘛清

主角係唐三藏

去第二粒星球取西經 受盡苦難

你點睇有神論者呀？

我信有神，我都尊重無神論者

如果講返套電影，我諗導演都無一個答案比到，始終Nolan都係個story-teller

點解信有神？點尊重法？唔信就叫人落地獄？唔信就燒死佢？

佢話唔信我會祝福佢

即係恐嚇人啫

有相似性係因為聖經都只係一個劇本
咁樣寫先至有人睇得過癮嘛